[
  {
    "question": "かしゅがしんせきを<strong>ぎんじる</strong>。",
    "answer": "歌手が新曲を<strong>吟じる</strong>。"
  },
  {
    "question": "このことばは<strong>ごろ</strong>がいい。",
    "answer": "この言葉は<strong>語呂</strong>がいい。"
  },
  {
    "question": "もんだいが<strong>ろてい</strong>された。",
    "answer": "問題が<strong>露呈</strong>された。"
  },
  {
    "question": "あいてと<strong>ごえつどうしゅう</strong>のけいけんだ。",
    "answer": "相手と<strong>呉越同舟</strong>の経験だ。"
  },
  {
    "question": "そのひとのしを<strong>あいとう</strong>する。",
    "answer": "その人の死を<strong>哀悼</strong>する。"
  },
  {
    "question": "みじめなすがたを<strong>あわれむ</strong>。",
    "answer": "みじめな姿を<strong>哀れむ</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれのわざに<strong>きょうたん</strong>する。",
    "answer": "彼の業に<strong>驚嘆</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれはだいがくで<strong>てつがく</strong>をべんきょうしている。",
    "answer": "彼は大学で<strong>哲学</strong>を勉強している。"
  },
  {
    "question": "おかあさんがあかちゃんに<strong>こもりうた</strong>をうたう。",
    "answer": "お母さんが赤ちゃんに<strong>子守唄</strong>を歌う。"
  },
  {
    "question": "あくにんがわかいものを<strong>そそのかす</strong>。",
    "answer": "悪人が若い者を<strong>唆す</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれのことばには<strong>しさ</strong>がふくまれていた。",
    "answer": "彼の言葉には<strong>示唆</strong>が含まれていた。"
  },
  {
    "question": "かのじょは<strong>こうしん</strong>ヘルペスにかかった。",
    "answer": "彼女は<strong>口唇</strong>ヘルペスにかかった。"
  },
  {
    "question": "ことりがえさを<strong>ついばむ</strong>。",
    "answer": "小鳥が餌を<strong>啄む</strong>。"
  },
  {
    "question": "きつつきは<strong>たくぼく</strong>とよばれる。",
    "answer": "キツツキは<strong>啄木</strong>と呼ばれる。"
  },
  {
    "question": "じぶんのちからを<strong>けいはつ</strong>する。",
    "answer": "自分の力を<strong>啓発</strong>する。"
  },
  {
    "question": "おおぜいの人を<strong>けいもう</strong>する。",
    "answer": "大勢の人を<strong>啓蒙</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>よい</strong>ことをするのがすきだ。",
    "answer": "彼は<strong>善い</strong>ことをするのが好きだ。"
  },
  {
    "question": "まほうつかいはまじゅうを<strong>しょうかん</strong>した。",
    "answer": "魔法使いは魔獣を<strong>召喚</strong>した。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>もちゅう</strong>だから、あつまりにはでられない。",
    "answer": "彼は<strong>喪中</strong>だから、集まりには出られない。"
  }
]
